[RTHK]本台記者嘗試走到理大指定出口「接更」 警方舉槍指向

理大校園內仍有大批人士聚集。警方曾向傳媒機構表示，若有記者想「接更」，可以在指定位置，以「一換一」方式交接，但當記者嘗試走到指定位置期間，有防暴警員用槍指向記者，並要求他們舉高雙手。

在理大校園內的本台記者及另外3名記者上午約9時，嘗試走到指定出口，與同事「接更」，但中途被防暴警員舉槍指向，喝令他們舉高雙手，要求他們立刻走近警方防線前，並檢查他們的身份證及記者證。本台記者嘗試解釋，表示想走到「接更」位置，但警方表示不可以，並要求他立刻沿其他路線離開，期間一直以槍近距離指向他。

另外，兩名本台記者在經過紅隧附近想進入理大校園範圍時，被數名防暴警員截停，警員要求他們立刻停止拍攝，並關閉攝錄機，警員又向記者表示，只要在理大範圍內的人，都會被控告暴動罪。

今日唔出聲
他日出唔到聲

軍政府